---
title: "Neovim as IDE #1 : Hidup saya ada di Terminal ⌨"
date: 2021-07-08T15:08:48+07:00
lastmod: 2020-07-08T15:58:26+08:00
image: images/blog/q12313123123.png
tags: ["content", "Blog", "Pengalaman", "Neovim", "Linux", "Open Source"]
categories: ["Blog", "Neovim"]
author: "Hantamkoding"
---

Hallo sobat 😁 selamat sore pada jam saya menulis artikel

kali ini saya akan sedikit bercerita workspace saya setiap hari, mulai dari
startup os sampai shutdown 💤 hehe

## Kenalan dengan Neovim

### Apa itu Neovim ???

![Noevim Logo](/images/blog/neovim-logo.png)

Mesti kalian sudah familiar neovim 😁, jika belum mungkin kalian sudah familiar
dengan tex editor, contoh saja **Notepad**, dan yang sedang bumming buatan
tetangga sebelh yaitu **Visual Studio Code**

Lalu apa hubunganya neovim dengan text editor ? 😅

<https://wiki.archlinux.org/title/Neovim> Neovim is a fork of Vim aiming
to improve the codebase, allowing for easier implementation of APIs,
improved user experience and plugin implementation.

Yah simple saja menurutku neovim adalah sebuah tempat bagiku untuk menulis 😀
emang benar fungsinya untuk nulis, dan juga pekerjaan sehari hari, jadi
ga kerasa sekarang setiap buka laptop yang pertama di buka pasti si **Neovim**
hehe

### Yang unik dari Neovim

kenapa saya lebih memilih **Neovim** dari pada text editor lain yak 😀,
jadi intinya aku sendiri cocok cocok aja sih

#### History sebelum neovim

Pertama kali kenal html pas SD aku sendiri masih pake hp _Symbian_ yang legenda
disitu aku pake _notepad_ biasa dan ngetik artikel untuk wapblog

Masuk SMP juga masih sama

Masuk SMK mulai dikenalin komputer dan kenal yang namanya _Adobed
Dreamwavererr_ atau apa itu namanya susah ngetik haha 😀
lugu sekali ya tapi ya mau gimana sampe berapa taun karna saya orangnya suka
oprek gonta ganti os sampai ketemula os linux ini,

Lalu aku berkeliling mencari code editor yang memang ringan dan sesuai kebutuhan
mulai dari _Netbeans_ _Geary_ dan Code editor yang ada di repo resmi ubuntu
waktu itu

Sampai waktu lulus **SMK** nyari kerja sana sini, dan ketemulah dengan **OS Arch
Linux** yang membuat saya berkeliling **Reddit** dan gabung komunitas sana sini

#### **Apa yang Neovim Tawarkan ??**

1. **Terminal**

   Paling menarik disini adalah terminal, kenapa terminal ?? makin kesini syaa
   lihat hampir framework dan programmer di wajibkan mengetahui yang namanya
   **CLI** sebut saja ngetik perintah untuk menjalankan program.

   dan saya jatuh cinta dengan _Terminal di Linux_. kenapa bukan CMDDD di WINDWW
   ? banyak fitur yang di tawarkan, dan sangat ringan untuk berjalan dengan
   leluasa

   {{< youtube hMSByvFHOro >}}

   Siapa luke smith ?? orang luar si yang jelas, dengan banyak karyanya di
   repository github, salah satunya **Fork untuk Simple Terminal** ynag menurut
   saya sangat menarik dan saya gunakan sehari hari

   <https://github.com/lukesmithxyz/st>

   **Neovim bisa di jalankan di Terminal** itu yang membuat saya waw dan betah
   menggunakanya karna workspace saya jadi cuma membuka terminal dan terminal
   saya suka dan sangat suka terminal, karna hampir membuka laptop yang saya
   butuhkan hanya satu jendela yaitu _Terminal_ dan itu membuat aku pribadi
   senang karna tidak membutuhkan ram yang banyak untuk membuka NetBeans Semisal
   yang sering membuat saya kesal karna makanbanyak ram

2. **Dapat jalan dengan SSH**

   Bagi kalian yang biasa kerja remote, atau biasa megang server pasti kenal lah
   yang namanya SSH, disini kamnu bisa remote pc dari jarak jauh, dan karena
   point pertama di atas **Neovim juga bisa di jalankan dari remote SSH**
   menurutku ini fitu yang keren juga karena ga perlu repot repot download ->
   edit -> upload, jadi kita bisa ssh ke sever untuk edit file, dan ya udah
   karna editnya sudah ada di server

   dan juga saya biasa menggunkaan sshfs dan edit di local itu juga fine dan
   work 100% hehe 😀

3. **Plugin yang banyak: LSP, debugging, dan lain**

   Bagi kalian yang belum tau mulai dari neovim 0.5 banyak fitur yang sangat
   menarik yang membuat begitu banyak plugin dari comunitas dan orang
   bermunculan satu persatu dan itu yang membuat penggunna senang,

   **referensi dokumen plugin:**

   - <https://github.com/rockerBOO/awesome-neovim>
   - <https://neovimcraft.com/>
   - <https://vimawesome.com/>
   - <https://github.com/search?q=neovim+plugin>

---

Mungkin segitu dulu nanti sambung ke artikel selanjutnya, karena ini mungkin
jadi cerita yang sangat panjang, dan saya tulis bukan cuma satu kali muka

**Terimakasih untuk yang sudah membaca coretan coretan saya di blog ini**

Salam OpenSource 😁

---

Ditulis dengan

- OS: Linux Manjaro
- Editor : NeoVim 0.5
